.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype multiclass
.. _archetype--Oracle:

Оракул (`Oracle (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=42>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Таинственная сила даровала вам божественную магию и проклятие.


Мультиклассовые персонажи оракулы (Multiclass Oracle Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _arch-feat--Oracle--Dedication:

Посвящение оракула (`Oracle Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1851>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Харизма 14

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Выберите :ref:`Таинство (Mystery) <class-feature--Oracle--Mysteries>`.
Вы становитесь обучены Религии и навыку таинства; если вы уже были обучены, то вместо этого становитесь обучены навыку на свой выбор.
Вы получаете мягкие, постоянные эффекты проклятия таинства, описанные в его первом абзаце, но не другие эффекты, которые обычно дает таинство.
Вы колдуете заклинания как оракул и получаете активность :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Вы получаете репертуар заклинаний с двумя обычными чарами из списка сакральных или тех, которые вы учите или открываете.
Вы обучены атаке сакральными заклинаниями и КС сакральный заклинаний.
Ваша ключевая характеристика колдовства для заклинаний архетипа оракула - Харизма, а заклинания - сакральные заклинания оракула.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа оракула.


.. _arch-feat--Oracle--Basic-Mysteries:

Основные тайны (`Basic Mysteries <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1852>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Oracle--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получаете способность оракула 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Oracle--Basic-Spellcasting:

Основное колдовство оракула (`Basic Oracle Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1853>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Oracle--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получете преимущества :ref:`arch--Basic-Spellcasting`.
Каждый раз, когда вы получаете слот заклинания нового уровня от архетипа оракула, то добавляете в репертуар заклинание подходящего уровня: обычное сакральное заклинание или другое сакральное заклинание, которое вы выучили или открыли.


.. _arch-feat--Oracle--First-Revelation:

Первое откровение (`First Revelation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1854>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Oracle--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получаете начальное заклинание-откровение своего таинства.
Сотворение этого заклинания усиливает ваше проклятие (:ref:`class-feature--Oracle--Oracular-Curse`).
Используйте слабое проклятие вашего таинства, но когда оно снова прогрессирует, вместо среднего проклятия вашего таинства, в дополнение к эффектам слабого проклятия вы получает состояние "застигнут врасплох".

Вы получаете запас очков фокусировки с 1 очком, если у вас его еще не было.
Вы можете :ref:`action--Refocus`, примиряя противоречивую природу вашего таинства, что так же снижает ваше проклятие до слабого уровня.


.. _arch-feat--Oracle--Advanced-Mysteries:

Продвинутые тайны (`Advanced Mysteries <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1855>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Oracle--Basic-Mysteries`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получаете 1 способность оракула.
С целью соответствия предварительным условиям, ваш уровень оракула равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность оракула.


.. _arch-feat--Oracle--Mysterious-Breadth:

Таинственная широта (`Mysterious Breadth <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1856>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Oracle--Basic-Spellcasting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Увеличьте количество слотов заклинаний, которые вы получаете от архетипа оракула на 1, для каждого уровня заклинаний, кроме двух ваших наибольших уровней заклинаний на данный момент.


.. _arch-feat--Oracle--Expert-Spellcasting:

Экспертное колдовство оракула (`Expert Oracle Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1857>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: мастер Религии, :ref:`arch-feat--Oracle--Basic-Spellcasting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Expert-Spellcasting`.


.. _arch-feat--Oracle--Master-Spellcasting:

Мастерское колдовство оракула (`Master Oracle Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1857>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: легенда Религии, :ref:`arch-feat--Oracle--Expert-Spellcasting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 152

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Master-Spellcasting`.





.. include:: /helpers/actions.rst